Unter http://petition.eurolinux.org/ haben seit Mitte Juni 2000 bereits 80000 B\"urger, darunter 2000 leitende Angestellte von IT-Unternehmen, folgenden Aufruf unterzeichnet:

\begin{quote}
Mich beunruhigen derzeitige Pl\"ane auf europ\"aischer Ebene, die Patentierung von Software trotz ihrer sch\"adlichen Wirkung auf Innovation und Wettbwerb zu legalisieren. 

Mich beunruhigt die sich abzeichnende Verwendung von Softwarepatenten zur Patentierung von Gesch\"aftsverfahren, Lernmethoden, Heilmethoden u.v.m. 

Mich beunruhigt die anhaltende Serie von Missbr\"auchen seitens des Europ\"aischen Patentamtes, insbesondere dessen Neigung, seine Rechtsauslegungskompetenz zu missbrauchen, um den Bereich des Patentierbaren zu erweitern. 

Mich \"uberrascht, dass die europ\"aischen Gesetzgeber noch kein Dokument ver\"offentlicht haben, aus dem hervorginge, dass sie die Auswirkungen von Softwarepatenten auf Innovation und Wettbewerb wenigstens ansatzweise studiert h\"atten. 

Ich bitte europ\"aische Entscheidungstr\"ager aller Ebenen, dem bestehenden Recht, welches unmissverst\"andlich die Patentierung reiner Computerprogramme untersagt, Geltung zu verschaffen, statt es zu \"andern. 

Ich bitte europ\"aische Entscheidungstr\"ager aller Ebenen, ihre derzeitigen Pl\"ane neu zu \"uberdenken und daf\"ur zu sorgen, dass das Patentwesen nicht missbraucht wird, um die Verbreitung von Computerprogrammen und geistigen Verfahren zu untersagen oder einzuschr\"anken. 
\end{quote}

Der Aufruf wird von 300 Softwareunternehmen offiziell unterst\"utzt.  Darunter sind mittelgro{\ss}e Softwareh\"auser wie FrontBase, Bertelsmann Empolis, Infomatec, Phaidros, Netpresenter, Skyrix u.a., die freie und propriet\"are Software f\"ur Betriebssysteme wie MSWindows, MacOS und Unix/Linux herstellen.
